%!TEX TS-program = xelatex
%!TEX encoding = UTF-8 Unicode

\documentclass[14pt]{extreport}

% Page geometry
\usepackage[a4paper,left=3cm,right=15mm,top=2cm,bottom=27mm]{geometry}

% Font encoding
\usepackage{fontspec}

% Languages
\usepackage[russian]{babel}

% Include graphics
\usepackage{graphicx}

% Table
\usepackage{tabularx}

% Captions
\usepackage{caption}
\captionsetup[figure]{labelformat={default},labelsep=period,name={Рисунок}}

% Include graphics
\usepackage{graphicx}
\graphicspath{ {./img/} }

% Enumeration
\usepackage{enumitem}

% Page footer
\usepackage{fancyhdr}
\pagestyle{fancyplain}
\fancyhf{}
\fancyfoot[R]{\thepage}
\renewcommand{\headrulewidth}{0pt}

% Indent first paragraph
\usepackage{indentfirst}

% Code listing
\usepackage{listings}
\lstdefinestyle{cstyle}{
  language = C,
  basicstyle = \fontfamily{pcr}\fontsize{11pt}{12pt}\selectfont,
  breaklines,
  extendedchars = false,
  tabsize = 2,
  keepspaces = true,
  showstringspaces = false,
  aboveskip = 1em,
  belowskip = 1em
}

% Math
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amsfonts}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{calc}
\usepackage{fp}

% Sections style
\usepackage{titlesec}

\renewcommand\thesection{\arabic{section}}
\newcommand\sectionformat[1]{\MakeUppercase{#1}}
\titleformat{\section}[hang]
{\bf}
{\thesection}
{0.75cm}
{\sectionformat}

% Set main font
\setmainfont{Times New Roman}

\begin{document}

\input{titlepage.tex}
\setcounter{page}{2}

\section{Цель работы}

Получить практические и теоретические навыки по созданию и отладке программ
на языке ассемблера для микроконтроллера ATmega328P в симуляторе Atmel Studio 7,
изучить принципы моделирования цифровых устройств в САПР Proteus 8.

Разработать программу вычисления арифметического выражения для микроконтроллера ATmega328P, а также выполнить моделирование разработанной программы в САПР Proteus.

\section{Задание}

Реализовать вычисление арифметического выражения \eqref{eq:y_value} на языке C для микроконтроллера ATmega328P:

\begin{equation}\label{eq:y_value}
y = \frac{(x_1 - 3) * x_2 - x_3}{x_4 - 3}
\end{equation}

Провести моделирование работы устройства в САПР Proteus 8.
Данные для вычислений (переменные) хранить в EEPROM (ПЗУ).
Результат вычисления математического выражения также сохранить в EEPROM (ПЗУ).

\section{Ход работы}

Программа вычисления арифметического выражения состоит из двух модулей main.c и expression.c.

Ниже приведен исходный код файла expression.c содержащего код функции вычисления арифметического выражения:

\lstinputlisting[language=C, style=cstyle]{../FormulaCalculator/CSolution/expression.c}

Далее приведен исходный код файла main.c, содержащего определения данных программы, а также код загрузки значений в SRAM (ОЗУ) и сохранение в EEPROM (ПЗУ):

\lstinputlisting[language=C, style=cstyle]{../FormulaCalculator/CSolution/main.c}

\section{Результаты выполнения}

Для моделирования работы программы была спроектирована схема изображенная на рисунке~\ref{fig:circuit_scheme}:

\begin{figure}[h]
  \centering
  \includegraphics[scale=0.3]{circuit_scheme}
  \caption{Схема устройства}
  \label{fig:circuit_scheme}
\end{figure}

После окончания выполнения симуляции устройства содержимое EEPROM (ПЗУ) содержит данные изображенные на рисунке~\ref{fig:final_eeprom}:

\begin{figure}[h]
  \centering
  \includegraphics[scale=0.8]{final_eeprom}
  \caption{Значения EEPROM (ОЗУ)}
  \label{fig:final_eeprom}
\end{figure}

\section{Вывод}

В ходе выполнения лабораторной работы было разработано устройство для вычисления значения арифметического выражения, а также было произведено моделирование полученного устройства.

\end{document}